老老實實，叫自己Chinese restaurant既唔好話自己黃店

最近見英國有唔少港人餐廳想表態自己黃店
如果係黃好心唔好自稱中餐館
就好似入淘寶貨咁
真係食人血饅頭
你叫返自己普通餐廳咪算
利用大家熱血去賺錢
扮黃撚化黃絲同本土
真係食完佢D野都背脊骨落

on9 拉

支那豬

Hong Kong is not Chi na

如果係賣川菜/上海菜呢？

懷疑你係咪香港人
出街睇下黃店係做咩餐廳多

Hong Kong is not China

樓豬你諗下你反嘅係中国政權定文化先啦
無何否認有好多不良文化，但好嗰啲文化點解要反埋？

呢度係連登
你要搞大支華返去fb 搞

香港人賣乜撚野川菜呀

巴打
好撚多5毛侵襲
唔撚似之前連登

你要反埋中国文化 不如stop typing in fxxking traditional chi nese 先啦

關咩事,黃就黃㗎啦.

屌你老母你訓左幾多年
重講返十年前5毛既野

用埋五毛邏輯 , 中文都唔應該講

見手足一個一個拉既拉
流亡既流亡
大中華5毛侵略左連登同其他網
祝親中打手佢地早日見屍煙

咪臭係
講中文
打中文
咪撚話自己係黃呀
鬥撚死你班撚樣

Speak chinese dont say u are yellow ribbon lor

Cantonese not Chinese 啊on99

Chi 你老母
Cantonese 不嬲唔係華語

大把黃店用緊支那入口食材，大把人照食

致所有係外國既巴絲 香港人
你地係香港人HONG KONGER
唔係中國人 CHINESE
你地可能對外國人叫你CHINESE你已經習慣左 好自然咁應佢或默認
但請你地由今日開始要糾正自己既壞習慣，話俾外國人知你係HONG KONGER ,HONG KONGER IS NOT CHINESE

係外國做飲食既 由其係d外賣 餐館 ，可以既話唔好再用Chinese take away,可以用hong kong style takeaway 或East takeaway

致所有係外國既巴絲 香港人

不嬲人地問我係咪chinese我都say no I’m Hongkonger

數量多少同政治立場有關？

我就咁search 上海菜黃店 都有幾間彈出嚟喎

居美港人組織「We The HongKongers」登大型廣告板 籲在美港人「種族」填寫香港人

樓主你真係要分清楚

Chinese Restaurant指嘅係賣中國菜嘅餐廳
而唔係中國人開嘅餐廳

同理，Italian Restaurant只係賣義大利菜嘅餐廳，而唔係義大利人開嘅餐廳

當然，如果係賣港式嘢，但係叫自己做Chinese Restaurant，咁當然要改

但係當有餐廳賣緊川菜、上海菜、京菜、潮州菜呢啲，你叫佢哋改做Hong Kong Restaurant，咁一啲都唔合理

我係指文化互滲係人類活動一定會有嘅現象，你無可能反曬咁多嘢 你根本駁唔到我

Cantonese 直譯 粵語或者廣東話
難道你想講埋廣獨

我講果間係賣港式菜，香港人餐廳
重掛名黃店叫手足幫襯

你都講左個道理出來啦

係英國，掛名Hongkongers 餐廳
又話自己係Chinese
又傳自己黃店

港餐館 / 粵餐館唔得既

中？中佢老母

X 2

咁你講清楚啲呀嘛
港人餐廳同港式餐廳有段距離喎

魚鈁呢啲唔係香港人？

點解香港人唔可以識整川菜先？
咁香港人可唔可以識整法國菜/意大利菜？
可唔可以識整潮州菜/京菜？

佢係香港人賣港式野，然後寫係Chinese Restaurant?

你可以整除左支菜之外既任何菜
因為無人會將你同鬼佬混淆

賣 Chinese cuisine =/= Chinese

咁你嘅意思即係話只要佢整中國菜（任何菜式），佢就嚟係黃店？

即使佢有罷工、貼區選民主派海報、做文宣、遊行派水、請有政治性案底手足？

咁樣唔合理喎，黃係政治立場，並唔可以用佢賣嘅菜式去決定㗎喎（更甚，佢嘅出生地同血統都唔係判定嘅準則）

係呀

依家大家咩撚都唔比做唔比講

連少少野去記認大家係同路人既野都做唔撚到

咁做有咩做去反政權？

用念力？

咁要開名屌下啦

唔請黑工 比足人工先好講啦
China town 班撚樣黃你老母咩 又想靠呢水搵人笨
利申： 支持真。黃店取代班撚樣

樓主話有間香港人開嘅港式餐廳叫自己做Chinese Restaurant

Chinese其實係比支那共產黨偷左黎用
正如中文都唔係支那獨用

一早走咗出去果d 根本覺得自己係chinese

唯有而家去打算開餐廳嘅唔好再用chinese

慢慢就會有人跟

就嚟連粵菜都話係支那嘢

如果你渣特區護照， 唔該你燒左佢

漢語黎呀 支那仔

漢語唔係中文呀支那狗

漢語唔係中文 支那狗

你咪支那仔囉

其實你做乜鳩
你會唔會同人講你識漢語唔識中文？
識中文本身無問題，問題係比支那攞左黎當自己官方語言

agger 支那菜淨係支那閪先食

佢無講錯喎

Chinese可以指血統/種族上嘅「華人」
但係支共就偷換概念做國籍上嘅「中國人」

而中文作為一個書寫系統，除咗中國呢個國家之外，其他國家例如台灣都係用緊呢個系統

你咁樣去標籤人除咗引戰之外並無其他作用

同政治立場冇關係
支那豬唔好咋咋地

個堆要mark做廣東話支那人

咁食同賣又係兩樣嘢嚟嘅

黃店都可以賣嘢俾支那人，賺佢哋嘅錢㗎

Cha Lau

識整某個菜式係一個技能
一個技能同身份認同又點扯上關係呢？

香港人呢個民族係由價值組成嘅，本身就有多元文化嘅存在，英印法德意中美嘅文化都可以共存於香港文化入

係澳洲見好多 港式餐廳 都係寫Chinese

而家見到 感覺唔係好舒服

唔係叫wok style咩?
其實外國好多hong kong restaurant hong kong shop 唔知係咪真hk

推撚爆佢

咁黃都可以係大支那膠嘅

你呢句已經同Chinese restaurant 一樣有問題啦
仲屌人打小個cuisine

你都 on9
Blocked

如果個菜系
係中共成立之前已經係香港紮根
咁又點計？

孫中山搞革命
有無我哋咁撚戇鳩？
一日到黑分咩偽黃、真黃
打開門做生意
賣過嘢畀藍屍
又叫做被藍店/偽黃

反共產黨就係自己人啦

而家我哋諗住革命反共
定劃地圍爐？
講清楚目標先

大陸人唔可以黃
咁大紀元果班中國人係咪要死全家

港式餐廳
通常叫Cafe / Hong Kong Style XXXX

鬼佬見到你呢種愛支病人咪當你係支那豬，會連埋你一齊排華